<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Belajar Inggris Conversation</title>
	<atom:link href="/tag/belajar-inggris-conversation/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Kumpulan macam-macam</description>
	<lastBuildDate>Sun, 05 Jun 2022 23:31:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/04/favicon.ico</url>
	<title>Belajar Inggris Conversation</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cara Mudah belajar ngomong bahasa Inggris</title>
		<link>/2022/06/06/cara-mudah-belajar-ngomong-bahasa-inggris/</link>
					<comments>/2022/06/06/cara-mudah-belajar-ngomong-bahasa-inggris/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Jun 2022 23:31:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Belajar]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Belajar Inggris Conversation]]></category>
		<category><![CDATA[Belajar Speaking English]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=93</guid>

					<description><![CDATA[Berikut ini tips mudah untuk kita yang tinggal di Indonesia untuk belajar ngomong bahasa Inggris. Sebagian besar sahabat yang mungkin adalah Pelajar, anak Kuliahan atau Pekerja atau bahkan saya sediri yang tinggal di Indonesia masih tertinggal jauh kemampuan bahasa Inggrisnya dibandingkan penduduk negara tetangga seperti Malaysia dan Singapura yang notabene merupakan ex-Jajahan Inggris. Terus, bagaimana&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2022/06/06/cara-mudah-belajar-ngomong-bahasa-inggris/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Berikut ini tips mudah untuk kita yang tinggal di Indonesia untuk belajar ngomong bahasa Inggris. Sebagian besar sahabat yang mungkin adalah Pelajar, anak Kuliahan atau Pekerja atau bahkan saya sediri yang tinggal di Indonesia masih tertinggal jauh kemampuan bahasa Inggrisnya dibandingkan penduduk negara tetangga seperti Malaysia dan Singapura yang notabene merupakan ex-Jajahan Inggris.</p>



<p>Terus, bagaimana tips-tips untuk kita yang tinggal di Indonesia agar mudah ngomong bahasa Inggris? Simak terus. Cuma ada 2 Tips saja dari saya.</p>



<p><strong>Listening and Reading</strong></p>



<p>Kalian meningkatkan kemampuan bahasa Inggris dengan cara mendengarkan percakapan dalam bahasa Inggris dan membaca teks Bahasa Inggris. </p>



<p>Sering mendengarkan percakapan bahasa Inggris akan membuat telinga kita terbiasa dengannya. Otomatis vocabulary kita akan bertambah. Kalian bisa menonton film-film berbahasa Inggris dalam hal ini. Usahakan untuk menonton film sambil memperhatikan mimik / gerak mulut tokoh yang sedang berbicara. Jangan malah baca terjemahannya. Haha.</p>



<p><strong>Speaking (Sepik Sepik)</strong></p>



<p>Tips selanjutnya dan terakhir adalah belajar ngomong, Iya ngomong, dalam bahasa Inggris tentunya.</p>



<p>Hal yang menjadi kendala utama bagi sebagian orang dalam belajar ngomong bahasa Inggris adalah munculnya ketidak percayaan diri dalam ngomong bahasa Inggris. Sebagian orang merasa minder ketika ngomong bahasa inggris karena takut grammarnya jelek atau salah. Persetan dengan grammar, jangan pedulikan tanggapan orang lain tentang bahasa Inggris kita. </p>



<p>Pernahkah kalian mendengar orang india berbicara bahasa Inggris? Sebagian besar dari mereka berbicara bahasa inggris dengan penuh percaya diri. Meskipun aksen bahasa inggris mereka terdengar sangat kentara bahwa mereka dari India, namun mereka tidak malu sedikitpun, sehingga kebanyakan english speaker dari India sukses dalam Ngomong bahasa Inggris.</p>



<p>Intinya, kalau kita mau belajar ngomong bahasa Inggris, jangan takut dan malu. Buang jauh-jauh rasa takut dan malu muncul dari benak kita.</p>



<p><strong>Belajar Ngomong Inggris Di Discord</strong></p>



<p>Disini kita jarang sekali menjumpai orang berbicara bahasa Inggris, kecuali memang kelas bahasa Inggris. Saya ada solusi yang murah bahkan gratis untuk memulainya, cukup modal koneksi internet dan Smartphone / Komputer kita bisa mempraktekkan ngomong inggris sepuasnya lewat aplikasi discord.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1024" height="632" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/06/image-1024x632.png" alt="" class="wp-image-95" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/image-1024x632.png 1024w, /wp-content/uploads/2022/06/image-300x185.png 300w, /wp-content/uploads/2022/06/image-768x474.png 768w, /wp-content/uploads/2022/06/image.png 1092w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Discord merupakan aplikasi untuk chatting. Mirip dengan Whatsapp lah, namun bedanya, discord dikhususkan untuk dunia per-gaming-an. Desain UI dan sturkturnya memang sudah dibuat demikian.</p>



<p>Kalian bisa join ke Server <a href="https://discord.gg/english">https://discord.gg/english</a>, ini merupakan server discord tempat berkumpulnya orang-orang dari berbagai penjuru bumi yang ingin meningkatkan kemampuan bahasa inggrisnya, terutama speaking.</p>



<p>Selamat mencoba.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2022/06/06/cara-mudah-belajar-ngomong-bahasa-inggris/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
