<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>General</title>
	<atom:link href="/category/tak-berkategori/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Kumpulan macam-macam</description>
	<lastBuildDate>Sun, 05 Jun 2022 23:31:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/04/favicon.ico</url>
	<title>General</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cara Mudah belajar ngomong bahasa Inggris</title>
		<link>/2022/06/06/cara-mudah-belajar-ngomong-bahasa-inggris/</link>
					<comments>/2022/06/06/cara-mudah-belajar-ngomong-bahasa-inggris/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Jun 2022 23:31:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Belajar]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Belajar Inggris Conversation]]></category>
		<category><![CDATA[Belajar Speaking English]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=93</guid>

					<description><![CDATA[Berikut ini tips mudah untuk kita yang tinggal di Indonesia untuk belajar ngomong bahasa Inggris. Sebagian besar sahabat yang mungkin adalah Pelajar, anak Kuliahan atau Pekerja atau bahkan saya sediri yang tinggal di Indonesia masih tertinggal jauh kemampuan bahasa Inggrisnya dibandingkan penduduk negara tetangga seperti Malaysia dan Singapura yang notabene merupakan ex-Jajahan Inggris. Terus, bagaimana&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2022/06/06/cara-mudah-belajar-ngomong-bahasa-inggris/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Berikut ini tips mudah untuk kita yang tinggal di Indonesia untuk belajar ngomong bahasa Inggris. Sebagian besar sahabat yang mungkin adalah Pelajar, anak Kuliahan atau Pekerja atau bahkan saya sediri yang tinggal di Indonesia masih tertinggal jauh kemampuan bahasa Inggrisnya dibandingkan penduduk negara tetangga seperti Malaysia dan Singapura yang notabene merupakan ex-Jajahan Inggris.</p>



<p>Terus, bagaimana tips-tips untuk kita yang tinggal di Indonesia agar mudah ngomong bahasa Inggris? Simak terus. Cuma ada 2 Tips saja dari saya.</p>



<p><strong>Listening and Reading</strong></p>



<p>Kalian meningkatkan kemampuan bahasa Inggris dengan cara mendengarkan percakapan dalam bahasa Inggris dan membaca teks Bahasa Inggris. </p>



<p>Sering mendengarkan percakapan bahasa Inggris akan membuat telinga kita terbiasa dengannya. Otomatis vocabulary kita akan bertambah. Kalian bisa menonton film-film berbahasa Inggris dalam hal ini. Usahakan untuk menonton film sambil memperhatikan mimik / gerak mulut tokoh yang sedang berbicara. Jangan malah baca terjemahannya. Haha.</p>



<p><strong>Speaking (Sepik Sepik)</strong></p>



<p>Tips selanjutnya dan terakhir adalah belajar ngomong, Iya ngomong, dalam bahasa Inggris tentunya.</p>



<p>Hal yang menjadi kendala utama bagi sebagian orang dalam belajar ngomong bahasa Inggris adalah munculnya ketidak percayaan diri dalam ngomong bahasa Inggris. Sebagian orang merasa minder ketika ngomong bahasa inggris karena takut grammarnya jelek atau salah. Persetan dengan grammar, jangan pedulikan tanggapan orang lain tentang bahasa Inggris kita. </p>



<p>Pernahkah kalian mendengar orang india berbicara bahasa Inggris? Sebagian besar dari mereka berbicara bahasa inggris dengan penuh percaya diri. Meskipun aksen bahasa inggris mereka terdengar sangat kentara bahwa mereka dari India, namun mereka tidak malu sedikitpun, sehingga kebanyakan english speaker dari India sukses dalam Ngomong bahasa Inggris.</p>



<p>Intinya, kalau kita mau belajar ngomong bahasa Inggris, jangan takut dan malu. Buang jauh-jauh rasa takut dan malu muncul dari benak kita.</p>



<p><strong>Belajar Ngomong Inggris Di Discord</strong></p>



<p>Disini kita jarang sekali menjumpai orang berbicara bahasa Inggris, kecuali memang kelas bahasa Inggris. Saya ada solusi yang murah bahkan gratis untuk memulainya, cukup modal koneksi internet dan Smartphone / Komputer kita bisa mempraktekkan ngomong inggris sepuasnya lewat aplikasi discord.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1024" height="632" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/06/image-1024x632.png" alt="" class="wp-image-95" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/image-1024x632.png 1024w, /wp-content/uploads/2022/06/image-300x185.png 300w, /wp-content/uploads/2022/06/image-768x474.png 768w, /wp-content/uploads/2022/06/image.png 1092w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Discord merupakan aplikasi untuk chatting. Mirip dengan Whatsapp lah, namun bedanya, discord dikhususkan untuk dunia per-gaming-an. Desain UI dan sturkturnya memang sudah dibuat demikian.</p>



<p>Kalian bisa join ke Server <a href="https://discord.gg/english">https://discord.gg/english</a>, ini merupakan server discord tempat berkumpulnya orang-orang dari berbagai penjuru bumi yang ingin meningkatkan kemampuan bahasa inggrisnya, terutama speaking.</p>



<p>Selamat mencoba.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2022/06/06/cara-mudah-belajar-ngomong-bahasa-inggris/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Contoh Surat pengunduran diri Bahasa Inggris</title>
		<link>/2022/06/05/contoh-surat-pengunduran-diri-bahasa-inggris/</link>
					<comments>/2022/06/05/contoh-surat-pengunduran-diri-bahasa-inggris/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Jun 2022 04:06:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Persuratan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=84</guid>

					<description><![CDATA[Halo sahabat, untuk kalian yang sedang bingung mencari referensi untuk membuat surat pengunduran diri / resignation letter dalam Bahasa Inggris. Kalian bisa mengambil contoh dari Resignation Letter berikut ini agar bisa mendapat inspirasi. RESIGNATION LETTER {Nama Kalian}{Alamat Tinggal Kalian}{Kabupaten, Provinsi}, Indonesia August, 21 2021 &#60;&#8212; Tanggal Surat {Nama Perusahaan}Current Company Address 1,Current Company Address 2&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2022/06/05/contoh-surat-pengunduran-diri-bahasa-inggris/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Halo sahabat, untuk kalian yang sedang bingung mencari referensi untuk membuat surat pengunduran diri / resignation letter dalam Bahasa Inggris.</p>



<p>Kalian bisa mengambil contoh dari Resignation Letter berikut ini agar bisa mendapat inspirasi.</p>



<p class="has-text-align-center">
</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<h1 class="has-text-align-center">RESIGNATION LETTER</h1>



<p>{<strong>Nama Kalian</strong>}<br>{Alamat Tinggal Kalian}<br>{Kabupaten, Provinsi}, Indonesia</p>



<p>August, 21 2021 &lt;&#8212; <em>Tanggal Surat</em></p>



<p>{<strong>Nama Perusahaan</strong>}<br>Current Company Address 1,<br>Current Company Address 2</p>



<p>Dear Sir / Ma’am,<br>Please accept this letter as notice of my resignation as <strong>{Posisi Pekerjaan}</strong> at <strong>{Nama Perusahaan}</strong>.<br>This has been a difficult decision to make as I have been happy throughout my employment with Your Current Company Name, I appreciate and cherish every moment I spent in here and I wish I could stay longer, but I’m confident that you will understand the reasons that leading to my decision. As detailed within my contract of employment, I hereby give the required with last day of employment being on <strong>{Tanggal Rencana Terakhir Bekerja}</strong> </p>



<p>I would like to take this opportunity to thank you to everyone that I have had the pleasure to work with over the last two years. I have enjoyed being part of the team here and shall miss you all. You have provided me with so much support and many opportunities. I owe you a great deal and wish you all the best for the future.</p>



<p><br>Kindest Regards,</p>



<p></p>



<p><strong>{Nama Kalian}</strong></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Demikian contoh surat pengunduran diri dari bekerja dalam bahasa inggris, semoga bisa membantu.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2022/06/05/contoh-surat-pengunduran-diri-bahasa-inggris/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Edit chat di WhatsApp</title>
		<link>/2022/06/05/edit-chat-di-whatsapp/</link>
					<comments>/2022/06/05/edit-chat-di-whatsapp/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Jun 2022 02:54:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=80</guid>

					<description><![CDATA[Halo sahabat, kabar baik untuk kalian semua para pengguna whatsapp. Seperti yang kita ketahui saat ini, whatsapp tidak memiliki fitur untuk mengedit pesan ketika pesan telah kita kirim. Namun ada desas-desus terbaru terkait dengan penambahan fitur edit pesan yang sudah dinantikan oleh sebagian pengguna whatsapp. Tidak seperti rivalnya, Telegram, yang telah menyematkan fitur untuk edit&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2022/06/05/edit-chat-di-whatsapp/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Halo sahabat, kabar baik untuk kalian semua para pengguna whatsapp.</p>



<p>Seperti yang kita ketahui saat ini, whatsapp tidak memiliki fitur untuk mengedit pesan ketika pesan telah kita kirim. Namun ada desas-desus terbaru terkait dengan penambahan fitur edit pesan yang sudah dinantikan oleh sebagian pengguna whatsapp.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="682" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/06/internet-3113279_1280-1024x682.jpg" alt="" class="wp-image-81" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/internet-3113279_1280-1024x682.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/06/internet-3113279_1280-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/06/internet-3113279_1280-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/06/internet-3113279_1280.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Tidak seperti rivalnya, Telegram, yang telah menyematkan fitur untuk edit pesan beberapa lama. Berdasarkan kabar dari <a rel="noreferrer noopener" href="https://wabetainfo.com/whatsapp-is-working-on-editing-text-messages/" data-type="URL" data-id="https://wabetainfo.com/whatsapp-is-working-on-editing-text-messages/" target="_blank">WABetaInfo</a>  saat ini fitur edit pesan yang telah terkirim pada whatsapp masih dalam tahap pengembangan. </p>



<p>Beta tester pun belum bisa mencoba fitur edit pesan ini. Masih belum ada kabar kapan para pengguna maupun Beta Tester dapat mulai mencoba fitur ini</p>



<p>Mari kita tunggu saja.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2022/06/05/edit-chat-di-whatsapp/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Negara Turki ganti nama?</title>
		<link>/2022/06/05/negara-turki-ganti-nama/</link>
					<comments>/2022/06/05/negara-turki-ganti-nama/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Jun 2022 02:16:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[General]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=75</guid>

					<description><![CDATA[Halo Sahabat, tahukah kalian kalau negara Turki sekarang sudah berganti nama secara resmi? What? How? Otoritas Turki telah meluncurkan rebranding terkait dengan nama resmi negara Turki. Dalam bahasa Inggris, Turki dituliskan dalam bentuk Turkey, yang juga merupakan sebuah hewan dari keluarga burung, yaitu kalkun. Hal ini menyebabkan nama negara Turkey dalam bahasa inggris kadang menjadi&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2022/06/05/negara-turki-ganti-nama/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/06/flag-of-turkey-3036191_1920-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-76" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/flag-of-turkey-3036191_1920-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/06/flag-of-turkey-3036191_1920-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/06/flag-of-turkey-3036191_1920-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/06/flag-of-turkey-3036191_1920-1536x1024.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2022/06/flag-of-turkey-3036191_1920-1560x1040.jpg 1560w, /wp-content/uploads/2022/06/flag-of-turkey-3036191_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Halo Sahabat, tahukah kalian kalau negara Turki sekarang sudah berganti nama secara resmi?</p>



<p>What? How?</p>



<p>Otoritas Turki telah meluncurkan rebranding terkait dengan nama resmi negara Turki.</p>



<p>Dalam bahasa Inggris, Turki dituliskan dalam bentuk Turkey, yang juga merupakan sebuah hewan dari keluarga burung, yaitu kalkun. Hal ini menyebabkan nama negara Turkey dalam bahasa inggris kadang menjadi bahan &#8216;olokan&#8217;.</p>



<p>Untuk menyudahi hal ini, Turki melalui menteri luar negeri nya Mevlut Cavusoglu mengirimkan pesan kepada PBB untuk mengganti nama Negara Turki secara resmi menjadi Turkiye.</p>



<p>Sebenarnya keputusan untuk mengganti nama Turki (Turkey : english) telah ditetapkan tahun lalu oleh Presiden Turki, Recep Tayyip Erdoğan.</p>



<p>Beliau pada Desember 2021 menyatakan bahwa Turkiye telah dipilih sebagai brand utama dalam konteks nasional dan internasional.</p>



<p>Permintaan pengubahan ini pun direspon dengan baik oleh PBB.</p>



<p></p>



<p>Selamat ya Turki, Turkiye.</p>



<p></p>



<p>Refer: UNILAD</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2022/06/05/negara-turki-ganti-nama/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Laptop murah yang cocok untuk anak IT atau programmer</title>
		<link>/2022/05/14/laptop-murah-yang-cocok-untuk-anak-it-atau-programmer/</link>
					<comments>/2022/05/14/laptop-murah-yang-cocok-untuk-anak-it-atau-programmer/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 May 2022 21:49:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[General]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=65</guid>

					<description><![CDATA[Halo sahabat, buat kalian yang sedang bingung memilih laptop untuk keperluan kuliah IT atau bahkan untuk programming dengan bujet yang cekak mungkin tulisan ini bisa sedikit membantu. Secara umum Spesifikasi laptop untuk anak IT bisa dikategorikan menjadi 2, untuk memproses task yang memerlukan kerja CPU dan untuk memproses task yang butuh kemampuan grafis yang tinggi.&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2022/05/14/laptop-murah-yang-cocok-untuk-anak-it-atau-programmer/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Halo sahabat, buat kalian yang sedang bingung memilih laptop untuk keperluan kuliah IT atau bahkan untuk programming dengan bujet yang cekak mungkin tulisan ini bisa sedikit membantu.</p>



<p>Secara umum Spesifikasi laptop untuk anak IT bisa dikategorikan menjadi 2, untuk memproses task yang memerlukan kerja CPU dan untuk memproses task yang butuh kemampuan grafis yang tinggi.</p>



<p>Kendala yang ada biasanya adalah dana yang pas-pas an, ini adalah kendala umum sebagian besar orang</p>



<p>Berikut ini standar Personal minimum saya untuk memilih laptop buat anak yang kuliah IT:</p>



<ol><li><strong>Lenovo Thinkpad X230 </strong></li></ol>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="432" height="435" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/05/image-2.png" alt="" class="wp-image-70" srcset="/wp-content/uploads/2022/05/image-2.png 432w, /wp-content/uploads/2022/05/image-2-298x300.png 298w, /wp-content/uploads/2022/05/image-2-150x150.png 150w" sizes="(max-width: 432px) 100vw, 432px" /><figcaption>Thinkpad X230, gambar diambil dari shopee</figcaption></figure>



<p>Thinkpad X230 merupakan jenis laptop compact 12.5 inch, memiliki processor Core i5 generasi 3 dengan beberapa variasi minor dijenis processornya, saya pernah memiliki laptop ini dari hasil pembelian secondhand dengan harga 3.5 juta pada tahun 2017 akhir. Saat ini harga Thinkpad X230 ada pada kisaran 2juta &#8211; 3.5 juta.</p>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table><tbody><tr><td>Processor</td><td>intel Core i5 ivy-bridge (gen-3)</td></tr><tr><td>RAM</td><td>2xDDR3</td></tr></tbody></table></figure>



<p>Untuk melakukan aktivitas harian menggunakan laptop ini bisa dilibas dengan mudah. Android studio juga cukup ringan jika berjalan pada laptop ini. </p>



<p><strong>2. Lenovo Thinkpad T430 </strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="518" height="509" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/05/image-3.png" alt="" class="wp-image-71" srcset="/wp-content/uploads/2022/05/image-3.png 518w, /wp-content/uploads/2022/05/image-3-300x295.png 300w" sizes="(max-width: 518px) 100vw, 518px" /><figcaption>gambar diambil dari pricebook.co.id</figcaption></figure>



<p>Laptop minimum kedua  yang saya rekomendasikan untuk anak yang kuliah di jurusan IT atau programmer adalah Thinkpad T430. Laptop ini sebenarnya merupakan versi jumbo dari X230, karena memiliki ukuran layar sebesar 14inch. Dalaman / mesin dari T430 sebenarnya sangatlah mirip dengan X230, namun T430 memiliki beberapa kelebihan, seperti processor yang tidak disolder pada mainboard, adanya tambahan Optical Drive. </p>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table><tbody><tr><td>Processor</td><td>intel core-i5 ivy-bridge (gen 3) </td></tr><tr><td>RAM</td><td>2xDDR3</td></tr><tr><td>Tambahan</td><td>Ada optical drive (bisa diubah jadi HDD caddy)</td></tr><tr><td></td><td></td></tr></tbody></table></figure>



<p>Selama pemakaian, penulis tidak merasakan kendala dari laptop ini. Dapur pacu laptop ini sama persis dengan x230. </p>



<p><strong>3. HP Elitebook 2570p</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="362" height="368" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/05/image-4.png" alt="" class="wp-image-72" srcset="/wp-content/uploads/2022/05/image-4.png 362w, /wp-content/uploads/2022/05/image-4-295x300.png 295w" sizes="(max-width: 362px) 100vw, 362px" /><figcaption>gambar diambil dari tokopedia</figcaption></figure>



<p>Laptop minimum rekomendasi untuk anak IT / Programmer yang ketiga adalah HP Elitebook 2570p.</p>



<p>Ini merupakan laptop tipe portable keluaran dari HP. Sama seperti 2 laptop sebelumnya, laptop ini memiliki processor intel Core generasi ke 3 (ivy-bridge), namun laptop ini memiliki varian core i3, core i5 dan core i7. </p>



<p>Meskipun begitu, saya belum pernah memiliki secara langsung laptop dengan seri ini, namun jika ditilik dari sisi dapur pacu, laptop ini memiliki performa yang sejenis dengan 2 laptop sebelumnya yang pernah saya miliki</p>



<p>Agaknya si doi cukup mumpuni untuk melayani aktivitas programming dan compiling code.</p>



<p></p>



<p>Disclaimer:</p>



<p>Tulisan diatas merupakan opini yang dibuat secara subyektif, mohon maaf jika ada kekeliruan</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2022/05/14/laptop-murah-yang-cocok-untuk-anak-it-atau-programmer/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Samsung M30s user review</title>
		<link>/2022/04/27/samsung-m30s-user-review/</link>
					<comments>/2022/04/27/samsung-m30s-user-review/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Apr 2022 19:47:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[General]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=63</guid>

					<description><![CDATA[Sudah hampir 1 tahun lebih saya memiliki android phone ini Berikut ini merupakan spesifikasi dari Samsung M30s Jaringan 2G/3G/4G (Smarfren/ISAT/TSEL/XL) Layar AMOLED 6.4 inch RAM 4GB, Storage 64GB (ada varian lain yang memiliki RAM 6GB/128) Chipset Exynos 9611 (10nm) Baterai 6000mAH (tanam) Kamera 3 Biji Belakang + 1 Selfie Navigasi GPS (Amrik), Glonass (Russia), BDS&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2022/04/27/samsung-m30s-user-review/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://s1.bukalapak.com/img/18601351822/large/data.jpeg" alt=""/></figure></div>



<p>Sudah hampir 1 tahun lebih saya memiliki android phone ini</p>



<p>Berikut ini merupakan spesifikasi dari Samsung M30s</p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Jaringan</td><td>2G/3G/4G (Smarfren/ISAT/TSEL/XL)</td></tr><tr><td>Layar</td><td>AMOLED 6.4 inch</td></tr><tr><td>RAM</td><td>4GB, Storage 64GB (ada varian lain yang memiliki RAM 6GB/128)</td></tr><tr><td>Chipset</td><td>Exynos 9611 (10nm)</td></tr><tr><td>Baterai</td><td>6000mAH (tanam)</td></tr><tr><td>Kamera</td><td>3 Biji Belakang + 1 Selfie</td></tr><tr><td>Navigasi</td><td>GPS (Amrik), Glonass (Russia), BDS (China)</td></tr><tr><td>Sensor</td><td>Accelerometer, Gyroscope, Proximity, Compass, Fingerprint</td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Pengalaman dan Kesan</strong></p>



<p><strong>Kelebihan</strong></p>



<p>Beberapa kelebihan yang sangat saya nikmati dari ponsel android ini adalah baterai yang besar, sehingga jarak antara tiap pengecasan dapat diperpanjang. Hp ini saya gunakan sehari-hari kebanyakan untuk berkomunikasi, youtube dan instagram. Kadang pula saya gunakan untuk develop app.</p>



<p>Kemudian layar SuperAmolednya juga terasa nyaman ketika dipandang, terutama saat lingkungan sekitar lebih gelap.</p>



<p>Dalam pemanfaatan navigasi, GPS ponsel ini memberikan hasil yang sangat memuaskan, waktu yang diperlukan untuk mendapatkan lokasi sangat cepat dan sangat akurat dibandingkan ponsel-ponsel yang pernah saya miliki sebelumnya</p>



<p><strong>Kekurangan</strong></p>



<p>Jika dibandingkan kelebihannya, kekurangan pada ponsel ini terbilang sangat sedikit, yaitu dukungan upgrade OS yang diberikan oleh samsung hanya sampai pada Android versi 10.</p>



<p>Demikian Review singkat mengenai kelebihan dan kekurangan dari Samsung M30s, tulisan ini bersifat subyektif berdasarkan pengalaman penggunaan yang saya miliki.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2022/04/27/samsung-m30s-user-review/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cara mencegah SSH session terputus ketika idle</title>
		<link>/2022/04/26/cara-mencegah-ssh-session-terputus-ketika-idle/</link>
					<comments>/2022/04/26/cara-mencegah-ssh-session-terputus-ketika-idle/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:24:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[General]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=60</guid>

					<description><![CDATA[Apakah anda sering menggunakan SSH untuk terhubung ke server? Tentunya menyebalkan ketika koneksi SSH sering terputus setelah kita tinggalkan sejenak untuk melakukan task lain di komputer kita, SSH terminal tidak merespon apapun ketika kita mendapat input dari keyboard, terpaksa SSH terminal ditutup dan melakukan koneksi ulang. Untuk mengatasi hal ini sangatlah mudah, jika anda menggunakan&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2022/04/26/cara-mencegah-ssh-session-terputus-ketika-idle/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-drop-cap">Apakah anda sering menggunakan SSH untuk terhubung ke server? Tentunya menyebalkan ketika koneksi SSH sering terputus setelah kita tinggalkan sejenak untuk melakukan task lain di komputer kita, SSH terminal tidak merespon apapun ketika kita mendapat input dari keyboard, terpaksa SSH terminal ditutup dan melakukan koneksi ulang.</p>



<p>Untuk mengatasi hal ini sangatlah mudah, jika anda menggunakan linux terminal, anda tinggal tambahkan sedikit konfigurasi pada file <em>~/.ssh/config</em></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="303" height="50" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/04/image.png" alt="" class="wp-image-61" srcset="/wp-content/uploads/2022/04/image.png 303w, /wp-content/uploads/2022/04/image-300x50.png 300w" sizes="(max-width: 303px) 100vw, 303px" /></figure>



<pre class="wp-block-code"><code>Host *
    ServerAliveInterval 30</code></pre>



<p>Penjelasan:</p>



<p><strong>Host *</strong> merupakan konfigurasi agar pengaturan ini diaplikasikan pada seluruh host yang tersimpan pada sshconfig</p>



<p><strong>ServerAliveInterval 30 </strong>adalah instruksi agar komputer lokal kita mengirimpakan probe message (ping) ke server setiap 30 detik agar koneksi tidak terputus.</p>



<p>Selamat Mencoba .</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2022/04/26/cara-mencegah-ssh-session-terputus-ketika-idle/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cara Mendapatkan IPv6 pada Android menggunakan telkomsel</title>
		<link>/2022/02/13/cara-mendapatkan-ipv6-pada-android-menggunakan-telkomsel/</link>
					<comments>/2022/02/13/cara-mendapatkan-ipv6-pada-android-menggunakan-telkomsel/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 01:44:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[General]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=40</guid>

					<description><![CDATA[Berikut ini merupakan langkah langkah agar ponsel android kita bisa mendapatkan IPv6 jika anda menggunakan provider telkomsel. Hanya diperlukan sedikit perubahan pada pengaturan APN diponsel android anda. Dalam hal ini, saya menggunakan Samsung M30 Masuk Ke Settings > Connectiotions > Mobile Networks > Access Point Names > (Pilih salah satu profile APN) > (Edit access&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2022/02/13/cara-mendapatkan-ipv6-pada-android-menggunakan-telkomsel/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Berikut ini merupakan langkah langkah agar ponsel android kita bisa mendapatkan IPv6 jika anda menggunakan provider telkomsel.</p>



<p>Hanya diperlukan sedikit perubahan pada pengaturan APN diponsel android anda.</p>



<p>Dalam hal ini, saya menggunakan Samsung M30</p>



<p>Masuk Ke <code>Settings</code> > <code>Connectiotions</code> > <code>Mobile Networks</code> > <code>Access Point Names</code> > (Pilih salah satu profile APN) > (Edit access point ) APN protocol  > Pilih IPv4/IPv6</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="473" height="1024" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-32-473x1024.jpg" alt="" class="wp-image-41" srcset="/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-32-473x1024.jpg 473w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-32-139x300.jpg 139w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-32.jpg 591w" sizes="(max-width: 473px) 100vw, 473px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="473" height="1024" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-33-473x1024.jpg" alt="" class="wp-image-42" srcset="/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-33-473x1024.jpg 473w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-33-139x300.jpg 139w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-33.jpg 591w" sizes="(max-width: 473px) 100vw, 473px" /></figure>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="473" height="1024" data-id="43"  src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-34-473x1024.jpg" alt="" class="wp-image-43" srcset="/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-34-473x1024.jpg 473w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-34-139x300.jpg 139w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-34.jpg 591w" sizes="(max-width: 473px) 100vw, 473px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="473" height="1024" data-id="44"  src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-35-473x1024.jpg" alt="" class="wp-image-44" srcset="/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-35-473x1024.jpg 473w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-35-139x300.jpg 139w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-35.jpg 591w" sizes="(max-width: 473px) 100vw, 473px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="473" height="1024" data-id="45"  src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-23-473x1024.jpg" alt="" class="wp-image-45" srcset="/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-23-473x1024.jpg 473w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-23-139x300.jpg 139w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-23.jpg 591w" sizes="(max-width: 473px) 100vw, 473px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="473" height="1024" data-id="46"  src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-24-473x1024.jpg" alt="" class="wp-image-46" srcset="/wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-24-473x1024.jpg 473w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-24-139x300.jpg 139w, /wp-content/uploads/2022/02/photo_2022-02-13_08-41-24.jpg 591w" sizes="(max-width: 473px) 100vw, 473px" /></figure>
</figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2022/02/13/cara-mendapatkan-ipv6-pada-android-menggunakan-telkomsel/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dell Latitude 5400, user POV</title>
		<link>/2021/06/29/dell-latitude-5400-user-pov/</link>
					<comments>/2021/06/29/dell-latitude-5400-user-pov/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[galih]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jun 2021 23:28:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[General]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://coretan.rempoah.com/?p=28</guid>

					<description><![CDATA[Akhir bulan lalu saya terpaksa harus membeli laptop baru sebagai perangkat saya bekerja. Entah kenapa cangkul saya sehari-hari yang berupa Thinkpad X230 tiba-tiba enggan menyala LCD nya. Dengan sedikit eman-eman akhirnya pilihan jatuh kepada Dell Latitude 5400, seharga kurang lebih 8 juta-an. Kenapa pilihan saya jatuh kepada laptop ini? Karena memiliki processor Intel, generasi pertengahan,&#8230; <div class="readmore-wrapper"><a href="/2021/06/29/dell-latitude-5400-user-pov/" class="more-link">Read </a></div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Akhir bulan lalu saya <code>terpaksa</code> harus membeli laptop baru sebagai perangkat saya bekerja. Entah kenapa cangkul saya sehari-hari yang berupa Thinkpad X230 tiba-tiba enggan menyala LCD nya. Dengan sedikit eman-eman akhirnya pilihan jatuh kepada Dell Latitude 5400, seharga kurang lebih 8 juta-an. </p>



<p>Kenapa pilihan saya jatuh kepada laptop ini? Karena memiliki processor Intel, generasi pertengahan, tidak terlalu jadul, dan harga yang masih masuk akal. Keseharian saya dalam bekerja menggunakan linux, entah kenapa didalam alam bawah sadar, linux lebih cocok dengan processor intel. Ya mungkin ini hanya sebuah pandangan subjektif saja</p>



<p>Pada saat saya membeli laptop ini, size RAM bawaan adalah 4GB dengan tipe DDR4 dan menggunakan HDD 1TB sebagai storagenya. Sejatinya ada beberapa varian storage yang ditawarkan, namun saya memilih yang paling murah, dengan niat nanti bisa dioprek sendiri.</p>



<p>Beberapa waktu kemudian saya mencoba menukar SSD saya yang ada di laptop lama Thinkpad X230 kedalam Latitude baru saya. Sempat beberapa kali SSD tidak terdeteksi dilaptop baru. Hati langsung ketar ketir, masa laptop baru bermasalah begini, gak bisa baca SSD. Ternyata penyebabnya adalah konektor SATA yang kurang pas di SSD, bentuknya terkesan kurang umum, berbeda dengan konektor SATA di Thinkpad saya. Posisinya harus benar-benar pas agar HDD/SSD bisa terdeteksi oleh si latitude ini.</p>



<p>FYI, untuk Dell Latitude 5400 ini, sudah tidak bisa booting menggunakan Legacy mode, jadi OS harus support EFI, cmiiww.</p>



<p>Dari segi penampakan, laptop ini memiliki dimensi layar 14 inch FHD dengan resolusi maksimum 1080p. Mungkin ada beberapa varian yang hanya dibekali layar HD saja.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-30-52-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-31" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-30-52-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-30-52-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-30-52-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-30-52.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="https://coretan.rempoah.com/wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-32-17-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-32" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-32-17-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-32-17-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-32-17-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/06/photo_2021-05-10_11-32-17.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Tombol power juga bisa berfungsi sebagai fingerprint reader yang bisa digunakan untuk melakukan lock-dan unlock laptop. Namun karena saya pakai linux, dan belum menemukan driver yang cocok untuk membaca fingerprint tersebut, ya gak dipake untuk sementara waktu.</p>



<p>Untuk posisi keyboard cukup nyaman digunakan, hanya saja mouse pad sering tersenggol oleh tangan. Mungkin hanya butuh waktu untuk melakukan penyesuaian.</p>



<p>Laptop ini juga dibekali dengan trackpad, sama dengan laptop jajaran business lainnya.</p>



<p>Selama pemakaian kurang lebih 2 bulan, kesan yang saya dapat dari laptop ini cukup baik. Selama digunakan untuk coding (web app, desktop app, android app) Panas tidak berlebih, masih dalam tahap wajar.</p>



<p>Demikian sedikit ulasan mengenai DELL Latitude 5400, mohon maaf masih banyak yang kurang.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2021/06/29/dell-latitude-5400-user-pov/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
